\section{解析ケース}
\subsection{キャビティチュートリアルのコピー}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={作業ディレクトリへの移動}]
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/cavity/run/work/
\end{lstlisting}
cavityのチュートリアルは，
環境変数\OFpath{\$FOAM\_TUTORIALS}が示すチュートリアルのディレクトリ以下にあるので，
コピーする．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={チュートリアルのコピー}]
OFv1812  # 念のためOpenFOAMの環境設定を行う．FOAM_TUTORIALS等の環境変数が設定される．
cp -r $FOAM_TUTORIALS/incompressible/icoFoam/cavity/cavity ./  # -r : 再帰的コピー
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ケースディレクトリへの移動}]
cd cavity/
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{キャビティのファイル構成}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ファイル構成の確認}]
tree  # ディレクトリ構造を樹木状に表示(標準コマンドではないが，OBCXにはインストール済み)
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
.
├── 0                        #初期条件・境界条件ディレクトリ
│   ├── U                   #速度ベクトル
│   └── p                   #圧力  
├── constant                 #不変な格子・定数・条件を格納するディレクトリ 
│   └── transportProperties #流体物性(物性モデル，動粘性係数，密度など)
└── system                   #解析条件を設定するディレクトリ
    ├── blockMeshDict        #構造格子設定ファイル
    ├── controlDict          #実行制御の設定
    ├── fvSchemes            #離散化スキームの設定
    └── fvSolution           #時間解法やマトリックスソルバの設定
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{キャビティの解析手順}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\columnwidth]{fig/case/cavity-flow.pdf}
\end{center}
\clearpage
\subsection{スパコンでのOpenFOAMの代表的な解析手順}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{fig/case/supercomputer-flow.pdf}
\end{center}
\vspace{-5mm}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={バッチジョブスクリプトなどの講習用ファイルのコピー}]
cp -a ../../master/cavity/{All*,*.sh} ./
\end{lstlisting}
